Рекурсия - это вызов в процедуре самой себя. Удобно применять для выполнения однотипных небольших операций, применяя рекурсия можно избавиться от циклов.
Используется для повышения читабельности кода и для краткости. Минусы рекурсии: надо больше памяти и медленнеее работает